1. Опишіть своїми словами що таке Document Object Model (DOM)

DOM забезпечує подання документа у вигляді структурованої групи вузлів та об'єктів, які мають властивості та методи. По суті вона пов'язує веб-сторінки зі скриптами або мовами програмування.


2. Яка різниця між властивостями HTML-елементів innerHTML та innerText?
innerText - показує весь текстовий вміст, який не відноситься до синтаксису HTML. Тобто будь-який текст, укладений між елементами, що відкривають і закривають його, буде записаний в innerText. Причому якщо всередині innerText будуть ще якісь елементи HTML зі своїм вмістом, він проігнорує самі елементи і поверне їх внутрішній текст.
innerHTML - покаже текстову інформацію по одному елементу. Виводить і текст і розмітку HTML-документа, яка може бути укладена між тегами основного елемента, що відкривають і закривають.

3. Як можна звернутися до елемента сторінки за допомогою JS? Який спосіб кращий?
Існує 6 основних методів пошуку елементів у DOM:
querySelector
querySelectorAll
getElementById
getElementsByName
getElementsByTagName
getElementsByClassName
Найчастіше використовуються querySelector і querySelectorAll, але getElement(s)By* може бути корисним час від часу.